[屯馬線斬件上] 沙中線或提早局部通車 最快明年6月有得搭

受紅磡站擴建工程涉嫌造假影響，原定明年中通車的沙中線屯馬線(即大圍至紅磡段)存在不明朗因素。立法會議員田北辰表示，據他了解屯馬線大圍站至鑽石山站有可能提早局部通車。消息人士指，鑽石山站有條件供列車於該處掉頭，但需改動信號系統及相關車務系統及操作流程，並需經政府審批，若一切順利，沙中線屯馬線大圍站至鑽石山站最快可於明年6月率先通車。

田北辰表示，他早年曾建議過政府將沙中線屯馬線鑽石山站局部通車，以疏導現時東鐵線經九龍塘站轉線的客流。他認為，若當局擬將沙中線屯馬線局部通車，應該考慮將通車範圍擴至何文田站，以方便更多市民使用。

消息人士指，政府最近要求港鐵研究能否將沙中線屯馬線局部通車，並且通車範圍愈多愈好，港鐵正進行相關研究，但由於該線的兩個可供列車掉頭的位置分別位於鑽石山站及紅磡站，而紅磡站現時受工程醜聞影響而未知能否使用，因此即使屯馬線局部通車，最多亦只能大圍站至鑽石山站提前投入服務。

消息人士又指，鑽石山站的掉頭設施原本是用來供列車壞車或出現緊急情況時使用，假如該站改為臨時總站，相關設施改為供列車日常掉頭，相關信號系統及列車電子標示需要更改，而且總站的人手安排及乘客疏散操作均與其他車站有分別，相關安排都要更改。

運房局發言人回覆指，就局部開通沙中線的意見，建議涉及多方面複雜的技術及鐵路營運事宜，政府會適時和港鐵探討有關建議。

屯馬綫往屯門 變 馬鞍山綫往鑽石山

馬鑽綫

唔係叫鑽馬綫咩

屯你老母馬
好撚un 耳

好有霸氣

黃大仙居民繁忙時間要再等多兩班車

觀塘線玩撚完

到而家都接受唔到叫屯馬線，都係叫返東西線算

咁英名咩點譯
屯馬綫=Tuen Ma Line
鑽馬綫=Diamond Ma Line

話說有個講法係土瓜灣到紅磡個段會廢線 點睇大家

所以如果唔係會展站搞到咁大鑊，啲大孖沙或偽中產驚死自己葬身地底唔敢出聲，都唔會停得到 沙中線 嘅工程，甚至經過一輪檢查後，就宣布 沙中線 廢線，之後睇點樣做灌漿工程，將地底嘅隧道同空隙填滿，畢竟出現沉降嘅話，地底任何隧道都應該唔會有任何用途可言，甚至馬頭圍道嘅交通需唔需要分散都成問題

到時真係會改名做鑽馬綫月

沙石線... 沙沙石石...

match

點都執到佢用得，點可能廢線

吹水啦 執左咁多野點可能廢線
講野前用下豬腦

利申 地鐵沙中線工程佬